【奪命車禍】西隧事隔4日再解釋︰事發時電子鏡頭未有轉動到肇事方向

【20:13】運輸署證實，發生奪命意外範圍的管制區閉路電視鏡頭，是屬於西隧公司的。

西九龍快速公路周一發生城巴撞貨車奪命車禍，事發至今第4天，蘋果就現場所見多支閉路電視鏡頭，多次向運輸署及西隧公司查詢，就現場閉路電視誰屬，惟兩日來均未有回覆。

車禍中，西隧公司被指遲遲未派人到場處理拋錨貨車，西隧解釋隧道管制範圍內的閉路電視，拍攝不到貨車死火位置。惟運輸署早前表示，肇事位置有閉路電視鏡頭覆蓋，不涉及盲點問題，已向西隧公司索取報告。

《蘋果》到現場視察，見肇事現場及附近多條巨型燈柱上，均裝有閉路電視鏡頭，就此本報昨天已經分別向西隧及運輸署查詢，以了解鏡頭誰屬。運輸署稱，之前已經回答，沒有補充。

西隧公司於晚上8許回應查詢時表示，現場共設置了151個電子鏡頭覆蓋管道內及隧道範圍，除了某些固定鏡頭外，有約70個鏡頭須轉動以改變攝錄方向，以便了解有關範圍路面狀況及安排應變措施或救援行動。而涉事貨車發生故障地點屬須作180度轉動以改變攝錄方向的鏡頭攝錄範圍，但不幸事發時，電子鏡頭未有轉動到肇事方向。另外，西隧公司指每日會定時進行全方位固定路線巡邏，覆蓋隧道範圍內16條行車線，行車距離達13公里、合共30萬平方米範圍。巡邏人員根據指引在隧道範圍內來回巡邏。但不幸當貨車發生故障時，巡邏人員正於隧道範圍其他地方巡邏，因此未及發現故障貨車並提供支援。當巡邏人員接獲貨車發生事故通知後，支援人員立即派車趕赴現場。由於肇事現場是由連翔道接入隧道管制區域，到達現場需要經連翔道南行至管制區，因此支援職員已盡快於7分鐘內趕到發生事故地點，更不幸是該交通事故在巡邏人員到達前剛剛發生。

西隧公司正考慮一系列改善措施，包括 i) 提升閉路電視效能，引入更有效率系統及增加掃描次數；ii) 加強路面巡邏安排，包括提升巡邏密度；iii) 於隧道範圍內增設更多指示牌，告知駕駛人士緊急聯絡方法，倘發生事故可以及早通報控制室人員處理。

發言人稱，對事故深表難過，事發後已聯絡死者家屬，向他們致以最深切的慰問，並在不涉及責任問題下提供可行協助，西隧代表亦計劃到醫院探望傷者，致以深切慰問。西隧公司就事件進行深入的內部調查，詳細報告將於日內遞交予運輸署跟進，其後會配合運輸署的建議改善現有的營運措施。

去晒蛇王？有無咁多巧合